<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dimitris Glezos' old personal site - OSS/FS/linux</title><link href="https://dimitris.glezos.com/" rel="alternate"></link><link href="http://127.0.0.1:8000/weblog/feeds/tag/ossfslinux.atom" rel="self"></link><id>https://dimitris.glezos.com/</id><updated>2006-06-16T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Linux και υποστήριξη υλικού</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2006/06/16/linux-hardware-support/" rel="alternate"></link><published>2006-06-16T00:00:00+03:00</published><updated>2006-06-16T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2006-06-16:/weblog/2006/06/16/linux-hardware-support/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Συχνά-πυκνά εκφράζω την άποψη μου σε συζητήσεις, σχετικά με την ευκολία/ευχρηστία του linux. Κι αυτή είναι κάπως έτσι: “Το linux έχει προχωρήσει τόσο πολύ στο θέμα της ευκολίας χρήσης που με εκπλήσσει ευχάριστα πολύ συχνά. Πριν 5 χρόνια η λέξη USB ήταν συνώνυμη του εφιάλτη και οι περισσότερες συσκευές …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Συχνά-πυκνά εκφράζω την άποψη μου σε συζητήσεις, σχετικά με την ευκολία/ευχρηστία του linux. Κι αυτή είναι κάπως έτσι: “Το linux έχει προχωρήσει τόσο πολύ στο θέμα της ευκολίας χρήσης που με εκπλήσσει ευχάριστα πολύ συχνά. Πριν 5 χρόνια η λέξη USB ήταν συνώνυμη του εφιάλτη και οι περισσότερες συσκευές του ήταν πιο εξωτικές κι από τη Χαβάη. Σήμερα είμαστε &lt;strong&gt;μια χαρά&lt;/strong&gt;!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Κάποτε ξαφνιάστηκα όταν συνειδητοποίησα ότι η συνήθης διαδικασία εγκατάστασης ενός προγράμματος στο linux χρειαζόταν &lt;a href="/weblog/2005/07/03/software-installation/"&gt;μερικά μόνο κλικ&lt;/a&gt;, συγκριτικά με μια πολύ μεγαλύτερη διαδικασία στα windows. Μια τέτοια ευχάριστη έκπληξη μου επιφύλαξε και σήμερα, όταν δοκίμασα ένα δέκτη τηλεόρασης στο iBook G4 (PPC) μου.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Σαν οποιονδήποτε που έχει “τσακωθεί” πολλές φορές με το linux για χάρη μιας συσκευής, υπέθεσα ότι δε θα είναι εύκολη διαδικασία να εγκαταστήσω τον USB2 δέκτη τηλεόρασης. Εξ’ άλλου, δεν ήταν ένας από τους προτεινόμενους δέκτες, πόσο μάλλον που δεν ήταν PCI και ήταν USB. Και μάλιστα πρόσφατης κατασκευής. Έριξα μια ματιά στα &lt;a href="http://mythtv.org/docs/"&gt;mythTV pages&lt;/a&gt;, λίγο σε &lt;a href="http://wilsonet.com/mythtv/fcmyth.php"&gt;κάποια howto&lt;/a&gt;, λίγο από ‘δω κι από κει… Μέχρι που λέω: “Ρε συ, μπας και να δοκιμάσω αν παίζει out-of-the-box;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Συνδέω λοιπόν τη συσκευή και παίρνω το παρακάτω στο &lt;code&gt;/var/log/messages:&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Jun 9 01:49:13 localhost kernel: em28xx #0: V4L2 device registered as /dev/video0  
Jun 9 01:49:13 localhost kernel: em28xx #0: Found Pinnacle PCTV USB 2&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για δες, τη βρήκε χωρίς καν να φορτώσω το module (πόσο μάλλον να ξανακάνω compile τον πυρήνα)!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το πλατύ χαμόγελο γρήγορα χάθηκε όμως: Άντε τώρα, πρέπει να μπλέξω στα άλλα σπαστικά βήματα.. Να κάνω compile τα mythTV, να λύνω dependencies… Πω πω, χρονοβόρες διαδικασίες. Μα για έλα που στο “Add-Remove packages” το Fedora είχε έτοιμη μια εφαρμογή με τη λέξη TV μέσα στην περιγραφή της: Το tvtime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Με ένα κλικ το έκανα install, με άλλα τρία το άνοιξα (Applications → Sound &amp;amp; Video → TVTime Television Viewer). Συνδέω τη φωτογραφική μου μηχανή στο composite για δοκιμή και στο input configuration επιλέγω αυτή την είσοδο σήματος. Και ναι, προς μεγάλη μου έκπληξη, στην οθόνη του υπολοστή είδα την εικόνα που δείχνει το LCD της φωτογραφικής…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το μόνο που με στεναχωρεί υποθέτω πως είναι ότι το linux σιγά σιγά μας καλομαθαίνει με όλα αυτά και ολοένα και λιγότερο θα μας εκπλήσσει στο μέλλον…&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="OSS/FS/linux"></category></entry><entry><title>FC4 και SELinux</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2005/06/14/selinux-troubles/" rel="alternate"></link><published>2005-06-14T00:00:00+03:00</published><updated>2005-06-14T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2005-06-14:/weblog/2005/06/14/selinux-troubles/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="SELinux O'Reilly cover" src="/weblog/box/oreilly_selinux.jpg" title="SELinux O'Reilly cover"&gt;Ένα μικρό sidenote για όσους θα αναβαθμίσουν σε &lt;a href="http://fedora.redhat.com/docs/release-notes/fc4/"&gt;Fedora Core 4&lt;/a&gt;. Αν έχετε το /home σε διαφορετικό partition (κάτι που θά ‘πρεπε!), στο πρώτο FC4 boot θα έχετε πρόβλημα, μια και τα security contexts αυτού του partition δεν θα δουλεύουν με τα νέα policies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για να δουλέψει σωστά, απενεργοποιήστε το …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="SELinux O'Reilly cover" src="/weblog/box/oreilly_selinux.jpg" title="SELinux O'Reilly cover"&gt;Ένα μικρό sidenote για όσους θα αναβαθμίσουν σε &lt;a href="http://fedora.redhat.com/docs/release-notes/fc4/"&gt;Fedora Core 4&lt;/a&gt;. Αν έχετε το /home σε διαφορετικό partition (κάτι που θά ‘πρεπε!), στο πρώτο FC4 boot θα έχετε πρόβλημα, μια και τα security contexts αυτού του partition δεν θα δουλεύουν με τα νέα policies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για να δουλέψει σωστά, απενεργοποιήστε το SELinux κατά το boot (append &lt;code&gt;selinux=0&lt;/code&gt; στη γραμμή φόρτωσης του πυρήνα στο grub) και το σύστημα θα ξεκινήσει κανονικά. Τρέχτε την εντολή &lt;code&gt;/sbin/fixfiles relabel&lt;/code&gt; και κάντε ένα reboot με το SELinux ενεργοποιημένο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Δείτε και τη &lt;a href="http://fedora.redhat.com/docs/selinux-faq-fc3/index.html#id2826352"&gt;σχετική ερώτηση/απάντηση&lt;/a&gt; στα &lt;a href="http://fedora.redhat.com/docs/selinux-faq-fc3/"&gt;Fedora SELinux FAQ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Κατά τα άλλα, το upgrade πήγε κατ’ ευχήν!&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="OSS/FS/linux"></category></entry><entry><title>Πιγκουίνοι</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2005/06/13/penguins-wallpaper/" rel="alternate"></link><published>2005-06-13T00:00:00+03:00</published><updated>2005-06-13T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2005-06-13:/weblog/2005/06/13/penguins-wallpaper/</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.heise.de/ct/motive/99/18/p1600.jpg"&gt;Yet another πιγκουινάτο wallpaper&lt;/a&gt;. YAΠW. Χεχ.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="OSS/FS/linux"></category></entry><entry><title>Συνέδριο ΕΛ/ΛΑΚ από το ΕΔΕΤ</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2004/04/28/foss-conference/" rel="alternate"></link><published>2004-04-28T00:00:00+03:00</published><updated>2004-04-28T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2004-04-28:/weblog/2004/04/28/foss-conference/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Χθες και σήμερα έλαβε χώρα το &lt;a href="http://www.ellak.gr/modules.php?op=modload&amp;amp;name=News&amp;amp;file=article&amp;amp;sid=205&amp;amp;mode=thread&amp;amp;order=0&amp;amp;thold=0"&gt;δεύτερο πανελλήνιο συνέδριο για το ΕΛ/ΛΑΚ&lt;/a&gt;, το οποίο οργάνωσε η &lt;a href="http://www.ellak.gr/"&gt;ομάδα ΕΛ/ΛΑΚ&lt;/a&gt; του e-business forum. Η οργάνωση έγινε σε συνεργασία με το HeLLUG και τα wireless networks Αθηνών, Θεσσαλονίκης, Πάτρας &amp;amp; Ηρακλείου.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Θα ήθελα να μιλήσω πρώτα απ’ όλα για το πόσο καλό …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Χθες και σήμερα έλαβε χώρα το &lt;a href="http://www.ellak.gr/modules.php?op=modload&amp;amp;name=News&amp;amp;file=article&amp;amp;sid=205&amp;amp;mode=thread&amp;amp;order=0&amp;amp;thold=0"&gt;δεύτερο πανελλήνιο συνέδριο για το ΕΛ/ΛΑΚ&lt;/a&gt;, το οποίο οργάνωσε η &lt;a href="http://www.ellak.gr/"&gt;ομάδα ΕΛ/ΛΑΚ&lt;/a&gt; του e-business forum. Η οργάνωση έγινε σε συνεργασία με το HeLLUG και τα wireless networks Αθηνών, Θεσσαλονίκης, Πάτρας &amp;amp; Ηρακλείου.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Θα ήθελα να μιλήσω πρώτα απ’ όλα για το πόσο καλό ήταν το συνέδριο. Δεν ήταν απλώς ένα καλό συνέδριο. Ήταν ένα &lt;em&gt;πολύ&lt;/em&gt; καλό συνέδριο. Ήταν ένα &lt;strong&gt;πάρα&lt;/strong&gt; πολύ καλό συνέδριο. Και ο έπαινος πάει στα παιδιά του ΕΔΕΤ που το οργάνωσαν και αφιέρωσαν πολύ χρόνο σε αυτό. Και, τουλάχιστον στα δικά μου μάτια, ο κόπος τους απέδωσε. Με το παραπάνω.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Δε θα μιλήσω για την αίθουσα, την καλή μετάφραση, την αρκετά καλή ακουστική, τα booths που είχαμε έξω από την αίθουσα, το γεύμα και τον αριθμό των ατόμων που υπήρχαν για γραμματειακή και τεχνική υποστήριξη. Θα μιλήσω για αυτά που κάνουν ένα καλό συνέδριο, ένα &lt;strong&gt;πάρα&lt;/strong&gt; πολύ καλό συνέδριο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Καταρχήν να ξεκινήσω από τους ομιλητές.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Georg Greve - FSF Europe president&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin Michlmayr - Debian Project Leader&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Louis Suarez-Potts - Openoffice.org community manager&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matthias Ettrich - KDE project founder/Principal QT developer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scott Collins - Mozilla project principal software engineer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurt Gramlich - SkoleLinux project&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Επίσης, μίλησαν και δύο έλληνες που εκτιμώ πάρα πολύ, ο Κώστας Μαργαρίτης (Debian developer) και ο Γρηγόρης Χωματάς (HeLLUG, πρόεδρος).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τρομερό επιτελείο ομιλητών. Πολύ καλά επιλεγμένο. All-round παράθεση απόψεων, κάποιοι ευδιάθετοι και άλλοι πιο σοβαροί και ακριβείς, τεχνικά θέματα και μη, ηθικοί και just-for-fun τρόποι σκέψεις, στρατηγικές και &lt;a href="http://www.catb.org/~esr/writings/shut-up-and-show-them.html"&gt;shut-up-and-show-them-the-code&lt;/a&gt; προσεγγίσεις. Απλά απολαυστική ομάδα. Απόδειξη, η αίθουσα ήταν συνεχώς γεμάτη. Από τις 9 το πρωί μέχρι τις 6 το απόγευμα στη συζήτηση.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η οργάνωση του συνεδρίου ώστε να πραγματοποιηθεί σε 4 πόλεις της Ελλάδας ήταν φοβερή και είχε επιτυχία. Την πρώτη μέρα full-schedule στην Αθήνα και τη δεύτερη μέρα στη Θεσσαλονίκη, στη Πάτρα και στο Ηράκλειο localized συνέδρια με μοιρασμένους τους ξένους ομιλητές και ομιλίες τοπικών opensource-άδων (ακαδημαϊκών, wireless τύπων και linux-άδων που ζουν στις πόλεις αυτές). Εκτός από αυτό της Αθήνας στο οποίο η προσέλευση του κόσμου ήταν πολύ μεγάλη, το συνέδριο της Πάτρας είχε επίσης αρκετό κόσμο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το συνέδριο γινόταν broadcast απ’ ευθείας από το διαδίκτυο και τουλάχιστον στο συνέδριο της Αθήνας υπήρχε μοντάζ στις εικόνες πολλών μηχανών λήψεων. Ξέρω τουλάχιστον 5 άτομα που είδαν το συνέδριο διαδικτυακά και σχολιάσανε πολύ θετικά την εμπειρία τους.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η γενικότερη &lt;strong&gt;όρεξη&lt;/strong&gt; που υπήρχε με εντυπωσίασε. Ξεχώριζε φανερά η πολύ καλή διάθεση αυτών που συμμετείχαν και αυτών που το οργάνωσαν. Απόδειξη το πόσο ωραία περάσαμε όλοι - τόσο εμείς όσο και οι ξένοι ομιλητές. Και δεν ήταν μόνο ένας από αυτούς που μου το ανέφερε.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Πάντως.. Θέλω να εξομολογηθώ πως ένιωσα πολύ ξεχωριστά κατά τη διάρκεια του συνεδρίου. Καταρχήν αρκετά άτομα με έβρισκαν και με ρωτούσαν κάτι του στυλ “Είσαι ο Δημήτρης Γλέζος; (-ναι) Για πες μας, πώς πάει το θέμα με τις πατέντες ρε συ;”. Για μια στιγμή ξέχασα πως είμαι ένας ακόμη αδέκαρος φοιτητίσκος που ακούει rock και έκανε σα παιδάκι στη Disneyland μια βδομάδα πριν. Ομολογουμένως, είναι ένα λίγο παράξενο συναίσθημα, το οποίο δεν είχα νιώσει ξανά..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το οποίο παράξενο συναίσθημα μεγάλωσε ακόμη περισσότερο όταν με προσκάλεσαν στο βραδινό κλειστό δείπνο των διοργανωτών με τους ομιλητές. Φυσικά όταν έκατσα δίπλα στον &lt;a href="http://scottcollins.net/journal/&amp;amp;e=747"&gt;Scott Collins&lt;/a&gt; και στον &lt;a href="http://cyrius.com/"&gt;Martin Michlmayr&lt;/a&gt; ένιωσα ακόμα χειρότερα. Και φυσικά, ένιωσα ακόμα χειρότερα όταν σηκώθηκα να μιλήσω στο συνέδριο της Πάτρας στη θέση του Μιχάλη Ιατρού που δυστυχώς αρρώστησε και δεν μπόρεσε να παρευρεθεί. Ευτυχώς τέτοια τρακ τα ξεπερνάς γρήγορα και από ‘κει κι έπειτα απλά περνάς καλά =)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Έχει πάρα πολύ καιρό να συμμετάσχω σε computer-oriented event και να περάσω τόσο καλά. Τα συγχαρητήρια μου ξανά στα παιδιά του ΕΔΕΤ για την προσπάθεια τους. Ελπίζω να δούμε του χρόνου και το 3ο συνέδριο ΕΛ/ΛΑΚ.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="OSS/FS/linux"></category></entry></feed>