<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dimitris Glezos' old personal site - Patras LUG</title><link href="https://dimitris.glezos.com/" rel="alternate"></link><link href="http://127.0.0.1:8000/weblog/feeds/tag/patras-lug.atom" rel="self"></link><id>https://dimitris.glezos.com/</id><updated>2008-10-13T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Ελληνικό Fedora hackfest — Recap</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2008/10/13/f10-el-hackfest-recap/" rel="alternate"></link><published>2008-10-13T00:00:00+03:00</published><updated>2008-10-13T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2008-10-13:/weblog/2008/10/13/f10-el-hackfest-recap/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;English summary:&lt;/strong&gt; 2-day Fedora &lt;a href="https://www.redhat.com/archives/fedora-ambassadors-list/2008-October/msg00085.html"&gt;hackfest&lt;/a&gt; in my hometown. 10-12 hackers, 2 whole days, 7+ Fedora-specific tasks. Some good hacking, discussions, food and beer. (&lt;a href="http://translate.google.com/translate?u=http%3A%2F%2Fdimitris.glezos.com%2Fweblog%2F2008%2F10%2F13%2Ff10-el-hackfest-recap%2F&amp;amp;hl=en&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;sl=el&amp;amp;tl=en"&gt;Machine-translation of the article to English&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Πριν μερικές ημέρες ανακοινώσαμε ότι αυτό το ΣαβΚυρ θα οργανώναμε ένα &lt;a href="/weblog/2008/10/09/f10-el-hackfest/"&gt;Ελληνικό Fedora hackfest&lt;/a&gt;. Ας πάμε για μια μικρή περιγραφή του …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;English summary:&lt;/strong&gt; 2-day Fedora &lt;a href="https://www.redhat.com/archives/fedora-ambassadors-list/2008-October/msg00085.html"&gt;hackfest&lt;/a&gt; in my hometown. 10-12 hackers, 2 whole days, 7+ Fedora-specific tasks. Some good hacking, discussions, food and beer. (&lt;a href="http://translate.google.com/translate?u=http%3A%2F%2Fdimitris.glezos.com%2Fweblog%2F2008%2F10%2F13%2Ff10-el-hackfest-recap%2F&amp;amp;hl=en&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;sl=el&amp;amp;tl=en"&gt;Machine-translation of the article to English&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Πριν μερικές ημέρες ανακοινώσαμε ότι αυτό το ΣαβΚυρ θα οργανώναμε ένα &lt;a href="/weblog/2008/10/09/f10-el-hackfest/"&gt;Ελληνικό Fedora hackfest&lt;/a&gt;. Ας πάμε για μια μικρή περιγραφή του ΣΚ μας, με συνοδεία των &lt;a href="/photos/events/f10-el-hackfest/"&gt;φωτογραφιών&lt;/a&gt; που τραβήξαμε.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Χμ. Όλα ξεκίνησαν όταν είχαμε σκεφτεί να ρίξουμε αρκετό testing του OLPC (XO laptop) με το Fedora 10.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="fedora-10-olpc"&gt;Fedora 10 &amp;amp; OLPC&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="OLPC" src="/weblog/wp-content/uploads/2008/10/dsc_6983-128x200.jpg" title="OLPC"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το XO τρέχει μια προαρμοσμένη έκδοση του Fedora. Αρκετά προσαρμοσμένη. Υπάρχει λοιπόν η θέληση από όλους αυτά τα downstream patches να μεταφερθούν όσο πιο upstream γίνεται, για να μειωθεί και το κόστος συντήρησης τους. Για να γίνει αυτό, πρέπει να κάνουμε τη διανομή που τρέχει το XO να μοιάζει όσο γίνεται περισσότερο με το vanilla Fedora, έτσι κάποιοι συμβιβασμοί θα γίνουν κι από τις δύο πλευρές, με αποτέλεσμα να μπορέσει το XO να τρέξει Fedora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η προσπάθεια αυτή θα έχει δύο πολύ όμορφα αποτελέσματα. Το πρώτο είναι ότι το OLPC θα μπορεί να θεωρείται κανονικό laptop, με GNOME κλπ κλπ. Θα μπορώ επιτέλους να πηγαίνω σε επαγγελματικές συναντήσεις με αυτό! Το δεύτερο είναι ότι το Sugar το ίδιο (η διεπαφή του OLPC) θα “παίζει” σε vanilla Fedora, και έτσι θα μπορεί να εκτελεστεί σε οποιοδήποτε σχολείο (και σπίτι) στον κόσμο με κανονικούς υπολογιστές!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Στην προσπάθεια αυτή λοιπόν, το ΣΚ “έκλεισε” για &lt;a href="https://fedoraproject.org/wiki/QA/TestPlans/Fedora10_On_XO"&gt;testing του συνδυασμού F10 και OLPC&lt;/a&gt;. Και για να μεγαλώσει η παρέα όσο γίνεται, είπαμε να το πούμε και σε άλλο κόσμο, ο οποίος θα ήθελε να αφιερώσει το ΣΚ του σε Fedora hacking. Υπήρξε αρκετό ενδιαφέρον, έτσι βγάλαμε στον αέρα το (πρώτο) Ελληνικό Fedora hackfest.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="hackfest"&gt;Το hackfest&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/photos/events/f10-el-hackfest/"&gt;&lt;img alt="hacking" src="/photos/6671-2/dsc_7012.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το Hackfest είναι μια συλλογική προσπάθεια για να λύσουμε πραγματικά προβλήματα στο ελεύθερο λογισμικό. Πιο πρακτικά, είναι events αρκετών ωρών όπου μικρές ομάδες από geeks δουλεύουν μαζί σε συγκεκριμένα προβλήματα πληροφορικής. Και το δικό μας hackfest ήταν ακριβώς αυτό.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Συναντηθήκαμε την Παρασκευή και καθαρίσαμε το χώρο μας στο Patras LUG, το οποίο φιλοξένησε το όλο event. Ρυθμίσαμε τα βασικά, δηλαδή τα εξής δύο: ρεύμα και δίκτυο. Η εγκατάσταση περιλάμβανε ADSL, δύο ασύρματα δίκτυα (encrypted και μη) και ένα Ethernet switch, και αρκετές καρέκλες και γραφεία για να δουλέψουν άνετα περίπου 10 άτομα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το πρωί του Σαββάτου συναντηθήκαμε στα Starbucks στην Πλατεία Γεωργίου, ένα μέρος που μπορούσαν όλοι να το βρουν εύκολα, ώστε να γίνουν και οι γνωριμίες πριν ξεκινήσει η δουλειά. Μαζευτήκαμε σιγά-σιγά 8-10 άτομα, με τα laptops και το OLPC να τραβάνε τα βλέμματα των περαστικών. Ήπιαμε το καφεδάκι μας και μετά τραβήξαμε προς το στέκι μας με ένα 10λεπτο περπάτημα από το κέντρο της Πάτρας.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/photos/events/f10-el-hackfest/"&gt;&lt;img alt="F10 hackfest cafe meeting" src="/photos/6682-2/dsc00536.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="hackfest-day-1"&gt;Hackfest day 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Στο οίκημα μας, αποφασίσαμε να δουλέψουμε όλοι μαζί στο ίδιο δωμάτιο, αφού θέλαμε την πρώτη ημέρα του πρώτου event μας να δουλέψουμε μαζί σε κοινά προβλήματα. Ρυθμίσαμε τα τραπέζια ώστε όλοι να κοιτάνε στο κέντρο, βάλαμε μουσικούλα και ξεκινήσαμε!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First things first, συνδεθήκαμε όλοι στο IRC για να δώσουμε την ευκαιρία σε μη-παρόντα άτομα να συμμετάσχουν. Ανοίξαμε το gobby, το συλλογικό text editor, και συνδεθήκαμε στον Gobby server του Fedora, όπου δημιουργήσαμε ένα κοινό έγγραφο στο οποίο θα καταγράφαμε τη δουλειά μας, τα links που χρειαζόμαστε (F10 &lt;a href="https://bugzilla.redhat.com/showdependencytree.cgi?id=438943&amp;amp;hide_resolved=1"&gt;blocker&lt;/a&gt; and &lt;a href="https://bugzilla.redhat.com/showdependencytree.cgi?id=438944&amp;amp;hide_resolved=1"&gt;target&lt;/a&gt; bug lists) κλπ. Pretty handy για ομαδική δουλειά!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τα sessions που αναλάβαμε για το ΣΚ ήταν τα εξής:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Δοκιμές &lt;a href="http://lists.hellug.gr/pipermail/plug/2008/000559.html"&gt;F10 Snapshot 1&lt;/a&gt; (glezos, pierros)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αναζήτηση F10 bugs, προσπάθεια αναπαραγωγής και διόρθωσης κάποιου (themis, fotis)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ανανέωση Fedoraproject.gr (platform, theme) (vasilis, glezos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ανασύνταξη ελληνικών σελίδων στο Fedora wiki (kostas)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Μεταφράσεις για το F10 (kostas_v, pierros)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Booting OLPC σε Fedora 10, testing (glezos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Transifex extensions για το Fedora (diego, christos)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="F10 hackfest cafe meeting" src="/photos/6655-2/dsc_6994.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το μεσημεράκι παραγγείλαμε μαγειρευτό φαγητό, και το μεσημεριανό έλαβε χώρα στο ηλιόλουστο προαύλιο με συνοδεία ωραίων συζητήσεων και αστείων. Κάπου ‘κει κατέφθασαν και οι Πιέρρος και Κώστας, οι οποίοι ήρθαν από την Αθήνα ειδικά για το hackfest. Το απογευματινό hacking τελείωσε στις 9μμ, όπου μαζέψαμε τα λαπτόπια και τραβήξαμε για το δείπνο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το ξεχωριστό μας event δε θα μπορούσε να μην έχει και κάτι ξεχωριστό σχεδιασμένο για το βράδυ. Με δύο αμάξια κατηφορήσαμε νότια για μισή ωρίτσα, προς το βουνό Ερύμανθος. Εκεί είναι κρυμμένη η Βαλμαντούρα, ένα μικρούλι χωριουδάκι γνωστό για μια ταβερνίτσα με φανταστικές μπριζόλες. Όλοι παραγγείλαμε το προφανές (ακόμη κι εγώ που σπανίως τρώω κρέας), ενώ το τραπέζι ανέλαβε να γεμίσει ο Μιχάλης Ιατρού με όλα τα καλά παρελκόμενα όπως τυρόπιτες, άγρια χόρτα, βεργάδι βραστό και φυσικά, μπυρόνια και κρασόγερα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η επιστροφή από το χωριό, μία το βράδυ, θύμισε λίγο Formula 1. Ό,τι πρέπει για ένα όμορφο ύπνο μετά. :-)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="day-2"&gt;Day 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/photos/events/f10-el-hackfest/"&gt;&lt;img alt="chris" src="/photos/6679-2/dsc_7016.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η δεύτερη μέρα κύλισε ομαλά, όπου και έγινε η περισσότερη δουλειά αφού είχαν όλοι πιάσει το κολάι. Με φρέσκα ISO κατεβασμένα από το βράδυ, δοκιμάσαμε το Fedora 10 Rawhide Snapshot 1, νέες προσπάθειες στο OLPC booting. Μέχρι το βράδυ όλα τα tasks είχαν προχωρήσει πολύ.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ο Θέμης κι ο Φώτης μέχρι το τέλος της ημέρας, με τη βοήθεια custom scripts και ψαξίματος στους Fedora build servers, cvs, RPM specs, upstream codebase κλπ είχαν λύσει το δικό τους bug για τα &lt;strong&gt;&lt;a href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=463006"&gt;bookmarks στο gFTP&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; και το έκαναν push και &lt;a href="http://bugzilla.gnome.org/show_bug.cgi?id=556027"&gt;upstream&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ο Βασίλης ολοκλήρωσε το &lt;a href="http://fedoraproject.gr/"&gt;νέο theme του &lt;strong&gt;fedoraproject.gr&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, δουλέψαμε αρκετά μαζί στην ανανέωση του Wordpress στη νέα έκδοση και τη μεταφορά του περιεχομένου στο νέο instance.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ο Κώστας κι ο Πιέρρος ολοκλήρωσαν την &lt;strong&gt;μετάφραση&lt;/strong&gt; των 5-6 πιο σημαντικών Fedora modules. Κάποιες έγιναν committed απευθείας από τον Πιέρρο, οι του Κώστα έφυγαν για την &lt;a href="https://www.redhat.com/archives/fedora-trans-el/2008-October/msg00002.html"&gt;fedora-trans-el&lt;/a&gt; για reviews.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ο άλλος Κώστας ανέλαβε πλήρως την ενημέρωση του &lt;strong&gt;wiki space&lt;/strong&gt; μας, αφαιρώντας ό,τι περιεχόμενο δε χρειαζόταν, dead links, κλπ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ο Χρήστος κι ο Diego συζήτησαν αρκετά για την νέα αρχιτεκτονική του Transifex, και έλυσαν ένα από τα &lt;strong&gt;blocker issues&lt;/strong&gt; για ανακοίνωση του νέου μας codebase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Εγώ πάλι, κατάφερα να κλέψω λίγο χρόνο για διάβασμα και δουλειά στο &lt;strong&gt;OLPC&lt;/strong&gt;. ISOs, OpenFirmwares και upgrades για αρκετές ώρες. Not much progress. :-/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Το βραδάκι βγήκαμε για Paulaner και άλλα εκλεκτά αλκοόλια με Χρήστο, Diego και άλλη παρέα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Γενικά, ένα πραγματικά παραγωγικό και διασκεδαστικό ΣΚ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until the next time!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/photos/events/f10-el-hackfest/"&gt;&lt;img alt="f10 el hackfest" src="/photos/6685-2/dsc_7003.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Περισσότερες φωτό:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/photos/events/f10-el-hackfest/"&gt;/photos/events/f10-el-hackfest/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://diegobz.net/2008/10/11/fedora-10-beta-hackfest-greece/"&gt;http://diegobz.net/2008/10/11/fedora-10-beta-hackfest-greece/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="random"></category><category term="Fedora"></category><category term="Patras LUG"></category></entry></feed>