<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dimitris Glezos' old personal site - SWPatents</title><link href="https://dimitris.glezos.com/" rel="alternate"></link><link href="http://127.0.0.1:8000/weblog/feeds/tag/swpatents.atom" rel="self"></link><id>https://dimitris.glezos.com/</id><updated>2005-07-12T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Ερώτηση Μίμη Ανδρουλάκη για τις πατέντες λογισμικού</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2005/07/12/androulakis-question/" rel="alternate"></link><published>2005-07-12T00:00:00+03:00</published><updated>2005-07-12T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2005-07-12:/weblog/2005/07/12/androulakis-question/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Πριν μερικές μέρες, ο βουλευτής κ. Μίμης Ανδρουλάκης κατέθεσε την παρακάτω ερώτηση στη &lt;a href="http://parliament.gr/"&gt;Βουλή των Ελλήνων&lt;/a&gt; προς τον Υπουργό Ανάπτυξης κ. Σιούφα.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;6/7/2005 - ΕΡΩΤΗΣΗ&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Προς τον Υπουργό Ανάπτυξης: κ. Δ. Σιούφα&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Θέμα: Ευρεσιτεχνίες Λογισμικού&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο συζητά αυτές τις μέρες την πρόταση οδηγίας για την υιοθέτηση των …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Πριν μερικές μέρες, ο βουλευτής κ. Μίμης Ανδρουλάκης κατέθεσε την παρακάτω ερώτηση στη &lt;a href="http://parliament.gr/"&gt;Βουλή των Ελλήνων&lt;/a&gt; προς τον Υπουργό Ανάπτυξης κ. Σιούφα.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;6/7/2005 - ΕΡΩΤΗΣΗ&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Προς τον Υπουργό Ανάπτυξης: κ. Δ. Σιούφα&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Θέμα: Ευρεσιτεχνίες Λογισμικού&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο συζητά αυτές τις μέρες την πρόταση οδηγίας για την υιοθέτηση των ευρεσιτεχνιών λογισμικού. Αν η πρόταση υιοθετηθεί όπως έχει, η Ευρωπαϊκή οικονομία και ακολούθως η Ελληνική, θα δεχθεί ισχυρότατο πλήγμα σε όφελος των ΗΠΑ και της Ιαπωνίας καθώς το κόστος ανάπτυξης λογισμικού θα αυξηθεί δραματικά. Εκατοντάδες χιλιάδες πατέντες από τις δύο αυτές χώρες θα επιβληθούν στους Ευρωπαίους δημιουργούς καθώς οι εταιρίες των χωρών αυτών είναι με πολύ μεγάλη διαφορά οι σημαντικότεροι κάτοχοι ευρεσιτεχνιών λογισμικού στον κόσμο. Μία τέτοια εξέλιξη θα μετατρέψει την ενεργή συμμετοχή στην Κοινωνία της Πληροφορίας σε άπιαστο όνειρο για την πλειοψηφία των ευρωπαίων πολιτών. Η καινοτομία, ο ανταγωνισμός, η έρευνα και η ανάπτυξη λογισμικού θα ασφυκτιούν υπό τον έλεγχο γιγαντιαίων μη ευρωπαϊκών επιχειρήσεων.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Οι πατέντες στο λογισμικό, οι οποίες σε καμία περίπτωση δε θα πρέπει να συγχέονται με τα πνευματικά δικαιώματα και την προστασία που αυτά παρέχουν στο δημιουργό ενός έργου, με τη μορφή που περιγράφονται στην οδηγία αποτελούν στην πράξη αξεπέραστο εμπόδιο για αναπτυσσόμενες οικονομίες σαν την Ελληνική οι οποίες επιθυμούν να δραστηριοποιηθούν σε τομείς νέας τεχνολογίας.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ερωτάται συνεπώς ο κ. Υπουργός:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ποια είναι η θέση του Υπουργείου στο θέμα των ευρεσιτεχνιών λογισμικού;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Έχει εκπονηθεί σχετική μελέτη η οποία να καταδεικνύει το πιθανό κόστος για τις ελληνικές επιχειρήσεις του κλάδου της πληροφορικής και των νέων τεχνολογιών από την υιοθέτηση της σχετικής οδηγίας;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ο ερωτών βουλευτής&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Δημήτρης Ανδρουλάκης&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Μόλις λάβουμε απάντηση, θα τη δημοσιεύσω εδώ. Επίσης, θα απαντήσω προσωπικά με ανοιχτό γράμμα στον κ. Υπουργό, το οποίο θα αποσταλεί στο γραφείο του και θα κοινοποιηθεί στον κ. Πρωθυπουργό.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ο κ. Ανδρουλάκης έχει δείξει επανειλημμένα τον προβληματισμό του για το το θέμα των πατεντών λογισμικού και των δικαιωμάτων των χρηστών στην προσωπική μας επικοινωνία. Σε λίγες μέρες σκοπεύουμε να συναντηθούμε από κοντά για μια συζήτηση γύρω απ’ αυτά τα θέματα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Με σκοπό να συζητήσουμε τα σημαντικότερα θέματα, σας ερωτώ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Εσάς&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; τι σας απασχολεί το οποίο πιστεύετε ότι πρέπει να φτάσει στη Βουλή των Ελλήνων; Τι θεωρείτε &lt;em&gt;εσείς&lt;/em&gt; σημαντικό να μάθει ο κ. Ανδουλάκης και κατά συνέπεια οι υπόλοιποι έλληνες βουλευτές;&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="SWPatents"></category></entry><entry><title>noepatents.gr is up</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2004/06/22/noepatentsgr-is-up/" rel="alternate"></link><published>2004-06-22T00:00:00+03:00</published><updated>2004-06-22T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2004-06-22:/weblog/2004/06/22/noepatentsgr-is-up/</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://noepatents.gr/"&gt;noepatents.gr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Δεν έχω δύναμη να γράψω ούτε λέξη παραπάνω. Καληνύχτα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update 24/6&lt;/strong&gt;: Yoohoo! 740 υπογραφές μέσα σε 3 μέρες! Keep it up guys!!!&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="SWPatents"></category></entry><entry><title>Ευρωκοινοβούλιο - προσωπικά δεδομένα, σημειώσατε 1</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2004/03/10/eu-and-personal-rights/" rel="alternate"></link><published>2004-03-10T00:00:00+02:00</published><updated>2004-03-10T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2004-03-10:/weblog/2004/03/10/eu-and-personal-rights/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Δυστυχώς σήμερα, 9 Μαρτίου ‘04, το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο &lt;em&gt;&lt;a href="http://www.ipjustice.org/CODE/release20040309_en.shtml"&gt;ψήφισε υπέρ&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; στο νομοσχέδιο που αφορούσε τα Δικαιώματα Πνευματικής Ιδιοκτησίας, το πολυσυζητημένο &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Intellectual_property"&gt;IP&lt;/a&gt; Enforcment directive” (aka το “DMCA on Steroids” της Ευρώπης).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η &lt;a href="http://www.ipjustice.org/CODE/021604.html"&gt;ψηφοφορία&lt;/a&gt; αυτή του Ευρωκοινοβουλίου θεωρούνταν η πιο σημαντική σχετικά με τις ελευθερίες στον τομέα της Πληροφορικής, μετά από αυτή …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Δυστυχώς σήμερα, 9 Μαρτίου ‘04, το Ευρωπαϊκό Κοινοβούλιο &lt;em&gt;&lt;a href="http://www.ipjustice.org/CODE/release20040309_en.shtml"&gt;ψήφισε υπέρ&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; στο νομοσχέδιο που αφορούσε τα Δικαιώματα Πνευματικής Ιδιοκτησίας, το πολυσυζητημένο &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Intellectual_property"&gt;IP&lt;/a&gt; Enforcment directive” (aka το “DMCA on Steroids” της Ευρώπης).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Η &lt;a href="http://www.ipjustice.org/CODE/021604.html"&gt;ψηφοφορία&lt;/a&gt; αυτή του Ευρωκοινοβουλίου θεωρούνταν η πιο σημαντική σχετικά με τις ελευθερίες στον τομέα της Πληροφορικής, μετά από αυτή που αφορούσε τα &lt;a href="http://epatents.hellug.gr/"&gt;software patents&lt;/a&gt; που έγινε τον Σεπτέμβριο του ‘03.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αν και αντιφατικό στις περισσότερες τροπολογίες του, η πλειοψηφία των Ευρωβουλευτών ψήφισε υπέρ των σημαντικότερων τροπολογιών του νομοσχεδίου και έτσι όλες οι Ευρωπαϊκές χώρες είναι τώρα υποχρεωμένες να το υιοθετήσουν. Πλέον μπορούμε να πούμε ότι αλλάζει άρδην το status quo των ελευθεριών και δικαιωμάτων των Ευρωπαίων πολιτών όπως το ξέραμε.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το νομοσχέδιο αποτελεί &lt;a href="http://www.ipjustice.org/CODE/release20040302_en.shtml#top8"&gt;πολύ ισχυρό εργαλείο&lt;/a&gt; στα χέρια μεγάλων φορέων (όπως π.χ. δισκογραφικών εταιριών), μια και μπορούν να κινήσουν νομικές διαδικασίες σε απλούς καταναλωτές οι οποίοι αθετούν κάποιο νόμο πνευματικής ιδιοκτησίας, ακόμη και για μη-κερδοσκοπικούς σκοπούς (όπως π.χ. κατεβάζοντας ένα MP3 τραγούδι από το internet). Τις ίδιες νομικές διαδικασίες που μπορούν να κινήσουν και σε μεγάλες, κερδοσκοπικές εταιρίες (όπως π.χ. όταν κάποια φαρμακευτική εταιρία αντιγράψει ένα φάρμακο που ανήκει ήδη σε κάποια άλλη).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Με βάση το αντίστοιχο νομοσχέδιο της Αμερικής, το DMCA, η RIAA τον τελευταίο καιρό μπορεί και αναγκάζει Παροχείς Υπηρεσιών Διαδικτύου (ISPs) να της δίνουν στοιχεία χρηστών που αθετούν νόμους σαν αυτό με το κατέβασμα τραγουδιών. Αποτέλεσμα, αυτά που διαβάζουμε τους τελευταίου μήνες: Η RIAA κινεί αγωγές σε κοριτσάκια 12 χρονών επειδή κατέβασαν τραγούδια από το Διαδίκτυο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Οι &lt;a href="http://wiki.ael.be/index.php/IPEnforcementDirective"&gt;lobbying ομάδες&lt;/a&gt; από εθελοντές έκαναν ότι μπορούσαν για να πλησιάσουν τους Ευρωβουλευτές, όπως είχε γίνει και με το νομοσχέδιο περί πατεντών. Αν και δεν κατάφεραν να καταψηφιστεί το νομοσχέδιο, φαίνεται πως και αυτό το lobbying πέτυχε τελικά κάτι: Πέρασε και μια τροπολογία η οποία ορίζει τον στόχο του νομοσχεδίου να είναι πειρατεία που σκοπεύει στο κέρδος και όχι απλό κατέβασμα τραγουδιών από χρήστες. Το κατά πόσον όμως αυτή η τροπολογία είναι αρκετή για να εμποδίσει μια ευρωπαϊκή παρανοϊκή RIAA είναι τουλάχιστον αμφισβητήσιμο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τα κράτη-μέλη είναι υποχρεωμένα να υιοθετήσουν το νομοσχέδιο στα συντάγματα τους μέσα στα επόμενα 2 χρόνια.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ωστόσο, το &lt;em&gt;πώς&lt;/em&gt; το κάθε κράτος θα το υιοθετήσει εξαρτάται από το ίδιο το κράτος. Αυτό σημαίνει ότι υπάρχουν περιθώρια βελτίωσης. Αν και όχι μεγάλα, μπορεί να αποτελέσουν θετικές και σημαντικές παρεκκλίσεις από το αρχικό νομοσχέδιο.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Μπορείτε να δείτε τους ψήφους (και τι ψήφισαν οι Έλληνες Ευρωβουλευτές) &lt;a href="http://www.europarl.eu.int/direct/app/default.asp?%20LG_CODE=EN&amp;amp;PRG_CODE=RESULTATS-VOTES&amp;amp;LG_CODE=EN"&gt;εδώ&lt;/a&gt;. Περισσότερα για τις ενέργειες που έγιναν για να μην περάσει το νομοσχέδιο, στο &lt;a href="http://wiki.ael.be/index.php/IPRProposalDirectiveInfoPage"&gt;AEL Wiki&lt;/a&gt; και στον &lt;a href="http://www.ipjustice.org/CODE/"&gt;ιστοχώρο&lt;/a&gt; του CODE. News coverage: &lt;a href="http://news.com.com/2100-1028_3-5171833.html?tag=nefd_top"&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://coranet.radicalparty.org/pressreleases/press_release.php?func=detail&amp;amp;par=6759"&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.portervillerecorder.com/articles/2004/03/09/ap/HiTech/d81714q00.txt"&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.washingtonpost.com/wp-dyn/articles/A43288-2004Mar9.html"&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://magic-city-news.com/article_1110.shtml"&gt;5&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Περαστικά μας.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="eucd.jpg" src="/weblog/box/eucd.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="SWPatents"></category></entry></feed>