<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dimitris Glezos' old personal site - Weblogs</title><link href="https://dimitris.glezos.com/" rel="alternate"></link><link href="http://127.0.0.1:8000/weblog/feeds/tag/weblogs.atom" rel="self"></link><id>https://dimitris.glezos.com/</id><updated>2008-06-19T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Lost Fedora heads</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2008/06/19/lost-fedora-heads/" rel="alternate"></link><published>2008-06-19T00:00:00+03:00</published><updated>2008-06-19T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2008-06-19:/weblog/2008/06/19/lost-fedora-heads/</id><content type="html">&lt;p&gt;For the folks who lost their heads with the Planet Fedora transition, the old hackergotchis are still available at &lt;a href="http://planet.fedoraproject.org/heads/"&gt;http://planet.fedoraproject.org/heads/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Fedora"></category><category term="Mini-post"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Για το 2008: Ευχή #57</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2008/01/07/less-journalism-please/" rel="alternate"></link><published>2008-01-07T00:00:00+02:00</published><updated>2008-01-07T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2008-01-07:/weblog/2008/01/07/less-journalism-please/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Άγιε μου Βασίλη, εύχομαι στο 2008 να διαβάσω πιο πολλά αληθινά άρθρα στην ελληνική ιστολογική σκηνή και λιγότερα δημοσιογραφικά. Να διαβάσω πιο πολλά δημιουργήματα παρά κουτσομπολιά. Πιο πολλά εμπνευστικά κείμενα παρά μίζερα. Κείμενα που έχουν κάτι όμορφο να πουν, που μου φτιάχνουν τη διάθεση. Που μιλούν για το δημιουργό τους …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Άγιε μου Βασίλη, εύχομαι στο 2008 να διαβάσω πιο πολλά αληθινά άρθρα στην ελληνική ιστολογική σκηνή και λιγότερα δημοσιογραφικά. Να διαβάσω πιο πολλά δημιουργήματα παρά κουτσομπολιά. Πιο πολλά εμπνευστικά κείμενα παρά μίζερα. Κείμενα που έχουν κάτι όμορφο να πουν, που μου φτιάχνουν τη διάθεση. Που μιλούν για το δημιουργό τους. Που αν μιλάνε για άλλους, να το κάνουν με σεβασμό και αξιοπρέπεια. Να μας εξιστορούν τα όμορφα, παρά να μας κατηγορούν (συχνά αδίκως) τα άσχημα. Αμήν.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Ιστολογική ωρίμανση</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2007/06/08/greek-blogosphere-maturity/" rel="alternate"></link><published>2007-06-08T00:00:00+03:00</published><updated>2007-06-08T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2007-06-08:/weblog/2007/06/08/greek-blogosphere-maturity/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Είναι πολύ όμορφο να βλέπει κανείς την ελληνική σφαίρα ιστολογίων να ωριμάζει. Χαίρομαι πολύ που βλέπω να μειώνονται τα τρέντι &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Meme"&gt;μιμίδια&lt;/a&gt;, που ολοένα και πιο πολλοί καλοί ιστολόγοι εγκαταλείπουν την ζεστή παραμυθία της ανωνυμίας, και που φαίνεται ο καθένας τους γενικώς να βρίσκει τη θέση του στον ηλεκτρονικό κόσμο μας …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Είναι πολύ όμορφο να βλέπει κανείς την ελληνική σφαίρα ιστολογίων να ωριμάζει. Χαίρομαι πολύ που βλέπω να μειώνονται τα τρέντι &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Meme"&gt;μιμίδια&lt;/a&gt;, που ολοένα και πιο πολλοί καλοί ιστολόγοι εγκαταλείπουν την ζεστή παραμυθία της ανωνυμίας, και που φαίνεται ο καθένας τους γενικώς να βρίσκει τη θέση του στον ηλεκτρονικό κόσμο μας χωρίς να περιμένει από τους άλλους να ορίσουν την αξία του. Όλα αυτά, φυσικά, από μια σκοπιά πολύ μακροκοσμική (και προσωπική), η οποία όμως έχει πολλά να πει.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Φληναφήματα au lait</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2007/04/04/tzotzioy/" rel="alternate"></link><published>2007-04-04T00:00:00+03:00</published><updated>2007-04-04T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2007-04-04:/weblog/2007/04/04/tzotzioy/</id><content type="html">&lt;p&gt;Ο σύνδεσμος της ημέρας: &lt;a href="http://tzotzioy.blogspot.com/"&gt;Φληναφήματα au lait&lt;/a&gt;. Γιατί; Επειδή &lt;em&gt;υπάρχουν&lt;/em&gt; Έλληνες ιστολόγοι που διαβάζοντας τους νιώθεις ότι &lt;em&gt;έχουν&lt;/em&gt; κάτι να πουν κι αυτό βγαίνει από &lt;em&gt;μέσα&lt;/em&gt; τους.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Ιστολογικά: Περί σχολίων</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2006/11/10/peri-sxoliwn/" rel="alternate"></link><published>2006-11-10T00:00:00+02:00</published><updated>2006-11-10T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2006-11-10:/weblog/2006/11/10/peri-sxoliwn/</id><content type="html">&lt;p&gt;Στα πιο ωραία κείμενα δε μένει και πολύς χώρος για σχόλια.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Λόγος&lt;/em&gt;, όπως &lt;em&gt;Τέχνη&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Thinking -- source: bulltown.com" src="/photos/1799-2/thinking.jpg" title="Thinking. Πηγή: bulltown.com"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Φεντόρα</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2006/05/29/fedora-gr/" rel="alternate"></link><published>2006-05-29T00:00:00+03:00</published><updated>2006-05-29T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2006-05-29:/weblog/2006/05/29/fedora-gr/</id><content type="html">&lt;p&gt;Ετοιμαστείτε για &lt;a href="http://www.fedoraproject.gr/"&gt;κάτι καινούριο&lt;/a&gt;! =) (είναι τόσο καινούριο που δεν φαίνεται ακόμη…)&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="FOSS"></category><category term="linux"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>E-lawyer για ανώνυμες απειλές</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2006/05/15/e-lawyer-anwnimes-apeiles/" rel="alternate"></link><published>2006-05-15T00:00:00+03:00</published><updated>2006-05-15T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2006-05-15:/weblog/2006/05/15/e-lawyer-anwnimes-apeiles/</id><content type="html">&lt;p&gt;Πολύ ενδιαφέρον κείμενο και συζήτηση στο “&lt;a href="http://elawyer.blogspot.com/2006/05/blogger_14.html"&gt;Ανώνυμες απειλές κατά blogger και νομική προστασία&lt;/a&gt;” του E-Lawyer σχετικά με την καταχώρηση του iblog “&lt;a href="http://ibloglive.blogspot.com/2006/04/blog.html"&gt;Αμάρτησα για το blog μου&lt;/a&gt;“. Τροφή για σκέψη περί δεοντολογίας, επιπέδου συζητήσεων και “τρομοκρατίας” (έτσι, για να το συνδέσουμε και με τα προηγούμενα…)&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Monitor reasoning</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2006/03/03/monitor-reasoning/" rel="alternate"></link><published>2006-03-03T00:00:00+02:00</published><updated>2006-03-03T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2006-03-03:/weblog/2006/03/03/monitor-reasoning/</id><content type="html">&lt;p&gt;Πλέον, ένας από τους λίγους λόγους που θα επισκεφτώ το &lt;a href="http://monitor.vrypan.net/"&gt;monitor&lt;/a&gt;, είναι για να κάνω μερικά κλικ στα google ads του &lt;a href="http://vrypan.net/weblog/"&gt;Παναγιώτη&lt;/a&gt;…&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Ιστολογικός κώδικας δεοντολογίας</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2006/02/15/blogging-ethics/" rel="alternate"></link><published>2006-02-15T00:00:00+02:00</published><updated>2006-02-15T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2006-02-15:/weblog/2006/02/15/blogging-ethics/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="/photos/weblog-images/acrobat.jpg.html"&gt;&lt;img alt="Molly Norris-Curtis, Ακροβάτης" src="/photos/1219-2/acrobat.jpg" title="Molly Norris-Curtis, Ακροβάτης"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ο φίλτατος ιστολόγος &lt;a href="http://elawyer.blogspot.com/"&gt;e-lawyer&lt;/a&gt; έχει πρόσφατα προτείνει τη &lt;a href="http://elawyer.blogspot.com/2006/01/blog-post_113795511535005189.html"&gt;δημιουργία ενός κώδικα δεοντολογίας για τα ιστολόγια&lt;/a&gt;. Σέβομαι πολύ το περιεχόμενο του εν λόγω ιστολογίου και δίνω ιδιαίτερη βαρύτητα στα λόγια του εν λόγω ιστολόγου, γι’ αυτό και όταν μου ζήτησε να εκφράσω την άποψη μου για την πρωτοβουλία αυτή, δεν το …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="/photos/weblog-images/acrobat.jpg.html"&gt;&lt;img alt="Molly Norris-Curtis, Ακροβάτης" src="/photos/1219-2/acrobat.jpg" title="Molly Norris-Curtis, Ακροβάτης"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ο φίλτατος ιστολόγος &lt;a href="http://elawyer.blogspot.com/"&gt;e-lawyer&lt;/a&gt; έχει πρόσφατα προτείνει τη &lt;a href="http://elawyer.blogspot.com/2006/01/blog-post_113795511535005189.html"&gt;δημιουργία ενός κώδικα δεοντολογίας για τα ιστολόγια&lt;/a&gt;. Σέβομαι πολύ το περιεχόμενο του εν λόγω ιστολογίου και δίνω ιδιαίτερη βαρύτητα στα λόγια του εν λόγω ιστολόγου, γι’ αυτό και όταν μου ζήτησε να εκφράσω την άποψη μου για την πρωτοβουλία αυτή, δεν το σκέφτηκα στιγμή (καθυστέρησα ωστόσο μερικές βδομάδες γιατί έλειπα από τον Ιστό).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Δε θα κρύψω ότι στην αρχή η πρωτοβουλία μου φάνηκε εντελώς δικηγορική. Και λέω &lt;em&gt;δικηγορική&lt;/em&gt; και όχι &lt;em&gt;νομική&lt;/em&gt;, γιατί αντίθετα με το δεύτερο επίθετο, το οποίο τιμώ, το πρώτο το απεχθάνομαι. Ενώ το νομικό πλαίσιο και η Δικαιοσύνη σαν έννοιες μου εμπνέουν εμπιστοσύνη, θεωρώ τον τρόπο που &lt;em&gt;στην πραγματικότητα&lt;/em&gt; εφαρμόζονται αυτοί οι δύο σημαντικοί στη συμβίωση μας θεσμοί (μέσω του δικαστικού/δικηγορικού συστήματος δηλαδή) κάτι μεταξύ βδέλλας και καρκινώματος της κοινωνίας. Την αυτοκριτική μου φυσικά βοηθάει και η κοινή γνώμη που δεν απέχει πολύ από τη δική μου.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Αυτός ήταν και ο λόγος που δραστηριοποιήθηκα εκτενώς &lt;a href="/epatents/"&gt;κατά του νομοσχεδίου για τις πατέντες λογισμικού&lt;/a&gt;: Βρήκα τουλάχιστον απεχθές το ότι κάποιοι τύποι απ’ αυτό το “κύκλωμα” προσπαθούν να μας πείσουν πως είναι καλό να κλειδώνονται οι ιδέες, τα μαθηματικά και οι υπολογισμοί.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ωστόσο, μετά που διάβασα κάποια σχόλια και διευκρινήσεις, συνειδητοποίησα ότι δεν το εννοεί όσο σοβαρά και τυπικά το πήρα αρχικά.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_1"&gt;Το Ιστολογείν&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Η άποψη μου για τα ιστολόγια ήταν ανέκαθεν η εξής: “Το ιστολόγιο δεν είναι τίποτα παραπάνω και τίποτα λιγότερο από τον λόγο του ανθρώπου στον Παγκόσμιο Ιστό.” Η παραπάνω πρόταση συμπυκνώνει όσο το δυνατόν καλύτερα τις απαντήσεις μου σε ερωτήματα που μου θέτουν για το &lt;em&gt;ιστολογείν&lt;/em&gt; κατά καιρούς φίλοι. Π.χ.:&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;— Διάβασα σήμερα κάποιον που έγραφε τι έφαγε για πρωινό, μα είναι δυνατόν;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Ναι, αυτό ήθελε να πει, δεν είναι κακό, όπως ακριβώς δεν είναι κακό να το πει με το στόμα του. Το κακό είναι ότι το διάβασες εσύ, που δεν σου αρέσει να ακούς τι τρώνε για πρωινό άνθρωποι που δεν ξέρεις. Κάποιους άλλους τους αρέσει.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;— Κάποιος με κατηγόρησε στα σχόλια μου και κατόπιν, στο ιστολόγιο του!&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Και; Για το δεύτερο, δικαιούται να πει ό,τι θέλει, όπως θα έλεγε και στην πραγματική ζωή αν ήθελε. Για το πρώτο, έπρεπε να είχες μια πολιτική σχολίων ανάλογη με το τι κλίμα θες να υπάρχει στις συζητήσεις στο ιστολόγιο σου.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;— Είναι άδικο κάποιος να έχει πολλές επισκέψεις ενώ το μόνο που λέει είναι κατινιές.&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Γιατί; Έτσι δεν γίνεται και στην πραγματική ζωή;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Υπό αυτό το πρίσμα, η αυτο-ρύθμιση είναι καθαρά προσωπική υπόθεση του κάθε ιστολόγου και διαφωνώ να δημιουργηθεί ένα σετ κανόνων που θα &lt;em&gt;επιβάλλεται&lt;/em&gt; στους ιστολόγους (υπ’ όψιν, ο e-lawyer δεν πρότεινε κάτι τέτοιο).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_2"&gt;Δεοντολογία&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Παρόλη την ελευθερία, όπως και στην πραγματική ζωή, έτσι και στην ιστολογική, &lt;strong&gt;υπάρχει&lt;/strong&gt; αυτό που ονομάζουμε δεοντολογία. Η κοινή γνώμη αποδεικνύει την ύπαρξη της.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το να καταγράψει κάποιος αυτούς τους κανόνες δεοντολογίας δεν είναι κακό. Είναι σαν να το πει σε μια συζήτηση. Εγώ προσωπικά θα τους διάβαζα (ή αντιστοίχως, θα άκουγα τη δια στόματος συζήτηση) για να θυμίσω στον εαυτό μου τι είναι καλό και τι κακό — το οποίο δεν σημαίνει φυσικά ότι θα τους ακολουθούσα κατά γράμμα, γιατί η προβολή της κοινής λογικής στον εαυτό του καθ’ ενός είναι διαφορετική. Για παράδειγμα, τρεις κανόνες που ακολουθώ προσωπικά είναι οι εξής:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Αν χρησιμοποιείς οτιδήποτε δημιούργησε κάποιος άλλος, οφείλεις να αναφέρεις την πηγή, είτε στο απαίτησε ή ζήτησε είτε όχι.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Μην χρησιμοποιείς κάποιο σήμα, όνομα ή γενικότερα που χρησιμοποιεί ένας άλλος ως αναγνωριστικό (σήμα, όνομα, κλπ), εκτός κι αν θέλεις να αναφερθείς στο αντικείμενο που αντιστοιχεί σε αυτό το σήμα (π.χ. λογότυπο, σήμα κατατεθέν).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αν σχολιάζεις στο ιστολόγιο κάποιου, στα σχόλια σου να συμπεριφέρεσαι αναλόγως με το περιβάλλον που έχει δημιουργήσει το ιστολόγιο.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Προσωπικά θεωρώ όλα τα παραπάνω θέμα “κοινής λογικής”, ωστόσο τα θεωρούν όλοι έτσι; Η απάντηση είναι όχι. Όπως όχι είναι η απάντηση στην ερώτηση “&lt;a href="/weblog/2005/07/13/istologikes-enoxliseis/"&gt;Δημήτρη, σου αρέσουν όλα τα ελληνικά ιστολόγια&lt;/a&gt;;”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_3"&gt;Η τυπικότητα στη δεοντολογία&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ο ιστοχώρος που βρίσκεστε έχει μία ειδική &lt;a href="/website/terms/"&gt;σελίδα με όρους χρήσης&lt;/a&gt; για το περιεχόμενο του, μία ειδική &lt;a href="/weblog/about/#comments"&gt;πολιτική σχολιασμού&lt;/a&gt; και μία ειδική &lt;a href="/website/#copyright"&gt;παράγραφος για τα πνευματικά δικαιώματα&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το πρώτο είναι καθαρά νομικό, το οποίο πρέπει να το ξέρει κάποιος που θα ήθελε να αντιγράψει κάτι ή και ολόκληρο το περιεχόμενο του ιστοχώρου μου. Το δεύτερο και το τρίτο ωστόσο, είναι &lt;em&gt;καθαρά τυπικά&lt;/em&gt;. Θα ήθελα να τα αφαιρέσω τελείως από τον ιστοχώρο! Ο μόνος λόγος που υπάρχουν είναι είναι επειδή ξέρω ότι κάποιοι δεν ασπάζονται τη δεοντολογία στην οποία εγώ πιστεύω. Πιθανότατα να είναι οι ίδιοι που δεν θα διαβάσουν αυτές τις σελίδες πριν ενεργήσουν με τρόπο αντίθετο με αυτήν. Ωστόσο, αυτά είναι τα δεδομένα, και εγώ το καλύτερο που έχω να κάνω είναι να διατυπώσω το πώς βλέπω τα πράγματα εκ των προτέρων.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αυτός είναι ο δικός μου ιστοχώρος, το δικό μου διαδικτυακό σπίτι και επειδή θέλω να τον νιώθω σαν σπίτι μου, προτιμώ να μην υπάρχει κάποιο κλίμα που δεν μου αρέσει ή με στεναχωρεί. Θα προτιμούσα να διατηρούσα άγραφη τη δεοντολογία που ασπάζομαι, ωστόσο η εκ των προτέρων καταγραφή της στις παραπάνω σελίδες είναι αναγκαίο κακό ούτως ώστε να αποφευχθούν ανεπιθύμητες παρεξηγήσεις μέσα στο ίδιο μου το σπίτι.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Βάσει αυτών, έμπρακτα πιστεύω στην ύπαρξη κάποιων έγγραφων, τυπικών, &lt;em&gt;προσωπικών&lt;/em&gt; “κανόνων” (πέστε τους άμα θέλετε αρχές, σαβουάρ βιβρ, whatever).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_4"&gt;Το μέτρο στην τυπικότητα&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ο neTpen στο ιστολόγιο του “&lt;a href="http://giaskepsou.blogspot.com"&gt;Για σκέψου…&lt;/a&gt;” εξέφρασε κάποιους ενδιασμούς για το πόσο μακριά πρέπει να φτάσει κανείς στο θέμα της τυπικότητας.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Μια «διακήρυξη αρχών», σαν κείμενο αναφοράς, η οποία θα προέκυπτε από τη συνισταμένη των προτάσεων όσων ενδιαφέρονται και την οποία θα στήριζε όποιος συμφωνούσε, θα ήταν αρκετή. Μια τέτοια δεοντολογία θα αντλούσε την ισχύ της όχι από «διαδικασίες» και «όργανα» αλλά από την ευρεία αποδοχή και διάδοσή της.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;neTpen, “&lt;a href="http://giaskepsou.blogspot.com/2006/01/blogs.html"&gt;Δεοντολογία στα blogs – ως πού;&lt;/a&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Προηγουμένως τόνισα το &lt;em&gt;προσωπικούς κανόνες&lt;/em&gt;, γιατί συμφωνώ με τον neTpen. Συνδέοντας τα τελευταία με τα πρώτα, μπορεί να υπάρχει η δεοντολογία, ωστόσο η οργανωμένη καταγραφή της υπό την λέξη “κανόνες” (ή guidelines), η παρέμβαση σε διαφωνίες, η ύπαρξη συμβουλίου κλπ δεν ανταποκρίνεται και πολύ στον τρόπο που επικοινωνούμε στην πραγματικότητα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Εγώ θα το φανταζόμουνα σαν κάτι πιο απλό. Ένα FAQ για παράδειγμα, κάτι σαν “Συμβουλές για νέους (και παλιούς) ιστολόγους”. Κάτι απλό, λιτό. Δεν χρειάζεται να υπάρχει ένα συμβούλιο από πίσω, μια ομάδα που ετοίμασε το κείμενο αρκεί. Μάλιστα, κάποια στιγμή σκέφτηκα να κάνω ο ίδιος μια τέτοια καταχώρηση, ωστόσο δεν “έκατσε”. Πάντως, έχω την αίσθηση ότι κάτι τέτοιο δεν απέχει και πολύ από αυτό που είχε στο μυαλό του ο e-lawyer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Με δύο λέξεις: &lt;em&gt;Ναι&lt;/em&gt; στη καταγραφή των δεοντολογικών συνηθειών, υπό το ίδιο ύφος που θα κατέγραφε κανείς τις αντίστοιχες στη δια στόματος επικοινωνία.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αν δεν το κάνει κάποιος άλλος, θα το κάνω εγώ κάποια στιγμή που θα έχω παρόμοια διάθεση με αυτή που είχα στις “&lt;a href="/weblog/2005/07/13/istologikes-enoxliseis/"&gt;Ιστολογικές ενοχλήσεις&lt;/a&gt;”.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry><entry><title>Bruce is interviewing(ed)</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2005/11/15/bruce-is-interviewed/" rel="alternate"></link><published>2005-11-15T00:00:00+02:00</published><updated>2005-11-15T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2005-11-15:/weblog/2005/11/15/bruce-is-interviewed/</id><content type="html">&lt;p&gt;Ο (άκρως απολαυστικός) &lt;a href="http://bruce-is-nosebleeding.blogspot.com/"&gt;Bruce&lt;/a&gt; δίνει ρεσιτάλ στη &lt;a href="http://geocities.com/bruceisnosebleeding/Interview12427.html"&gt;“συνέντευξη” του&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;– mars ή kinder bueno?
– mars.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Άκου ερώτηση! Mars ή Kinder bueno…&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Weblogs"></category></entry></feed>