<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dimitris Glezos' old personal site - Website</title><link href="https://dimitris.glezos.com/" rel="alternate"></link><link href="http://127.0.0.1:8000/weblog/feeds/tag/website.atom" rel="self"></link><id>https://dimitris.glezos.com/</id><updated>2009-06-21T00:00:00+03:00</updated><entry><title>Hosting foo.</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2009/06/21/hosting-foo/" rel="alternate"></link><published>2009-06-21T00:00:00+03:00</published><updated>2009-06-21T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2009-06-21:/weblog/2009/06/21/hosting-foo/</id><content type="html">&lt;p&gt;I love Webfaction for Python sites. But for PHP it’s been a PITA the past months, despite the friendliness and fast response of the support stuff. Need to find solutions for d.g.com fast.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Mini-post"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Περισσότερο blogging</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2008/09/16/%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CF%83%CF%83%CF%8C%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BF-blogging/" rel="alternate"></link><published>2008-09-16T00:00:00+03:00</published><updated>2008-09-16T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2008-09-16:/weblog/2008/09/16/περισσότερο-blogging/</id><content type="html">&lt;p&gt;Feedback taken. Θα αρχίσω να γράφω περισσότερο.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Mini-post"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Weblog maintenance</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2008/06/07/weblog-maintenance/" rel="alternate"></link><published>2008-06-07T00:00:00+03:00</published><updated>2008-06-07T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2008-06-07:/weblog/2008/06/07/weblog-maintenance/</id><content type="html">&lt;p&gt;I need to do some maintenance on the blog (upgrade, theme adjustment, etc), so some glitches might be visible (like the generic theme for example). Will try to get them fixed by tomorrow. It’s times like this you feel that the future is all about hosted solutions…&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Ο ιστότοπος μου και ο Internet Explorer</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2007/07/28/dgc-ie/" rel="alternate"></link><published>2007-07-28T00:00:00+03:00</published><updated>2007-07-28T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2007-07-28:/weblog/2007/07/28/dgc-ie/</id><content type="html">&lt;p&gt;Δεν το κάνω επίτηδες. Απλά &lt;strong&gt;βαριέμαι&lt;/strong&gt; να μπω στη διαδικασία. Και δεν έχω και IE να το δοκιμάσω. Γενικώς, είναι μια κόλαση και μισή, την οποία αρνούμαι πεισματικά να ζήσω. (U: Επ’ ευκαιρίας, μεγάλωσα το θέμα σε πλάτος 1024 από το σκουριασμένο 800.)&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Κάποια στιγμή…</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2007/06/06/facelift-sometime/" rel="alternate"></link><published>2007-06-06T00:00:00+03:00</published><updated>2007-06-06T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2007-06-06:/weblog/2007/06/06/facelift-sometime/</id><content type="html">&lt;p&gt;…αυτό το ιστολόγιο θέλει ένα &lt;strong&gt;γερό&lt;/strong&gt; σέρβις. Εκ νέου εγκατάσταση, συγύρισμα, ανανέωση του θέματος, διόρθωση του λογισμικού.. Όχι πως βοηθάει καθόλου να το παραδέχεσαι. Ουφ.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Προβλήματα hosting</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2007/03/29/uptime-black-days/" rel="alternate"></link><published>2007-03-29T00:00:00+03:00</published><updated>2007-03-29T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2007-03-29:/weblog/2007/03/29/uptime-black-days/</id><content type="html">&lt;p&gt;Δε λένε να σταματήσουν. Ο ιστότοπος μου τελευταία είχε τόσες πολλές μαύρες μέρες που το ημερολόγιο του uptime μου αρχίζει να θυμίζει σκακιέρα.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Duh — Self-defacement</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2006/06/07/duh-self-defacement/" rel="alternate"></link><published>2006-06-07T00:00:00+03:00</published><updated>2006-06-07T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2006-06-07:/weblog/2006/06/07/duh-self-defacement/</id><content type="html">&lt;p&gt;Γκρρ. Ο μπουμπούνας, ξέχασα από χθες το &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; στο &lt;code&gt;.htaccess&lt;/code&gt; κι έμεινε μια μέρα το ιστολόγιο κλειστό χωρίς λόγο. Συγνώμη γι’ αυτό.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Προσαρμοσμένες σελίδες σφαλμάτων</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2005/11/01/custom-error-pages/" rel="alternate"></link><published>2005-11-01T00:00:00+02:00</published><updated>2005-11-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2005-11-01:/weblog/2005/11/01/custom-error-pages/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Με αφορμή την πρόσφατη προαρμογή των σελίδων για τα μηνύματα σφαλμάτων του ιστοχώρου μου, σκέφτηκα να γράψω μερικές συμβουλές επ’ αυτού.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_1"&gt;Γιατί;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Εξ’ ορισμού, οι περισσότεροι διακομιστές ιστού (web servers) επιστρέφουν ένα απλό “404 not found” μήνυμα σφάλματος όταν ζητούνται να εξυπηρετήσουν μια αίτηση για μια σελίδα την οποία δεν …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Με αφορμή την πρόσφατη προαρμογή των σελίδων για τα μηνύματα σφαλμάτων του ιστοχώρου μου, σκέφτηκα να γράψω μερικές συμβουλές επ’ αυτού.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_1"&gt;Γιατί;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Εξ’ ορισμού, οι περισσότεροι διακομιστές ιστού (web servers) επιστρέφουν ένα απλό “404 not found” μήνυμα σφάλματος όταν ζητούνται να εξυπηρετήσουν μια αίτηση για μια σελίδα την οποία δεν έχουν. Άλλα συχνά μηνύματα σφαλάτων είναι τα 400 (bad request), 401 (authorization required), 403 (forbidden) και 500 (internal server error). Όλα τα μηνύματα μπορείτε να τα βρείτε στη &lt;a href="http://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec10.html"&gt;σχετική σελίδα του προτύπου HTTP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τα μηνύματα σφαλμάτων, &lt;strong&gt;σε κάθε περίπτωση&lt;/strong&gt; (στο web ή όχι, στον κόσμο των Η/Υ ή όχι), οφείλουν να να είναι γραμμένα σε απλή γλώσσα, να είναι κατανοητά από απλούς χρήστες, να είναι ακριβή στο τι μπορεί να πήγε λάθος και να είναι εποικοδομητικά παρέχοντας συμβουλές για επιδιόρθωση του προβλήματος.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τα παραπάνω κάθε άλλο συμβαίνουν με τα &lt;a href="http://serverhive.com/ffgfg"&gt;προκαθορισμένα μηνύματα σφαλμάτων των εξυπηρετητών ιστού&lt;/a&gt;. Γι’ αυτό, κάθε διαχειριστής ιστοχώρου (webmaster), καλό θα ήταν να παρέχει προσαρμοσέμενες σελίδες σφαλμάτων. Ένας άλλος λόγος (μεταξύ πολλών) μπορεί να είναι μια αναδιοργάνωση του ιστοχώρου η οποία είχε ως αποτέλεσμα την αλλαγή των URL ενός συνόλου σελίδων — ο χρήστης θα ήταν καλό να μάθει πώς θα βρει τη νέα τοποθεσία των σελίδων αυτών.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_2"&gt;Πώς;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Για να ορίσουμε στον apache web server να χρησιμοποιήσει τις δικές μας προαρμοσμένες σελίδες για τα παραπάνω σφάλματα, προσθέτουμε τις παρακάτω γραμμές στο &lt;code&gt;.htaccess&lt;/code&gt; αρχείο στον αρχικό κατάλογο του ιστοχώρου μας:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ErrorDocument 400 /errors/error400.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ErrorDocument 401 /errors/error401.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ErrorDocument 403 /errors/error403.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ErrorDocument 404 /errors/error404.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ErrorDocument 500 /errors/error500.html&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Κατόπιν, δημιουργούμε τον υποκατάλογο &lt;code&gt;errors/&lt;/code&gt; στη σελίδα μας και βάζουμε τις σελίδες σφαλμάτων μας μέσα (οι οποίες μπορεί να είναι HTML, PHP, κλπ).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_3"&gt;Τι;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Σχετικά με το περιεχόμενο των σελίδων, το πιο σημαντικό δηλαδή.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Σχεδιάστε τη μορφή της σελίδας σφάλματος ώστε να είναι παρόμοια με του ιστοχώρου ώστε ο χρήστης να μην καταλάβει εσφαλμένα ότι δεν βρίσκεται πλέον στον ιστοχώρο.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Πρέπει να είναι φανερό ότι η σελίδα αποτελεί σελίδα σφάλματος και όχι κανονική σελίδα του ιστοχώρου, πχ. με τη χρήση μεγάλων γραμμάτων, πιθανότατα κόκκινης απόχρωσης.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ο αριθμός του σφάλματος, ειδικά στην περίπτωση του 404, πρέπει είναι εμφανής, μια και χαρακτηρίζει καθολικά στο Διαδίκτυο, με τον πιο απόλυτο τρόπο, το σφάλμα που συνέβη. Ο καλύτερος τρόπος να περιγράψετε το σφάλμα 404 είναι να φαίνεται ξεκάθαρα στη σελίδα ο αριθμός 404.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ο τίτλος του προβλήματος πρέπει να βρίσκεται οποωσδήποτε στο πεδίο &lt;code&gt;&amp;lt;title&amp;gt;&lt;/code&gt;, και επίσης στην αρχή της σελίδας, πριν τα πιθανά αστειάκια, ώστε τα ΑμεΑ που χρησιμοποιούν αναγνώστες σελίδων να αναγνωρίσουν το πρόβλημα γρήγορα.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Η σελίδα είναι επιθυμητό να περιέχει μια περιγραφή στην αγγλική γλώσσα, τουλάχιστον του τύπου του σφάλματος.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Περιγράψτε για αρχή το πρόβλημα που βρέθηκε και κατόπιν αναφέρετε ένα-ένα τους πιο πιθανούς λόγους που συνέβη το σφάλμα, για τον συγκεκριμένο ιστοχώρο. Για παράδειγμα, κάποιος ιστοχώρος μπορεί να περιέχει κάποιες σελίδες που να καταλήγουν σε &lt;code&gt;.html&lt;/code&gt; και κάποιες σε &lt;code&gt;.htm&lt;/code&gt; ή πρόσφατα να αναδιοργανώθηκε ένα μεγάλο μέρος του, με αποτέλεσμα να αλλάξουν πολλές σελίδες ονόματα (κάτι ιδιαίτερα άσχημο, το οποίο πρέπει σε κάθε περίπτωση να αποφεύγεται χρησιμοποιώντας καθολικά, μόνιμα URL).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αν μπορείτε, ελέγξτε το URL της αίτησης ώστε να αναγνωρίσετε ένα πιθανό πρόβλημα (π.χ. αν μεταφέρατε πρόσφατα την γκαλερί σας από το &lt;code&gt;/gallery&lt;/code&gt; στο &lt;code&gt;/photos&lt;/code&gt;, μπορείτε να διορθώσετε την αίτηση ή να συμβουλέψετε ανάλογα τον χρήστη που έκανε μια αίτηση για τον παλιό κατάλογο).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Τέλος, η σελίδα σφάλματος πρέπει να περιέχει ένα κουτί αναζήτησης, ή ένα σύνδεσμο σε αυτό ώστε να αναζητήσει ο χρήστης άμεσα τη σελίδα που τον ενδιαφέρει.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Τα προσωπικά αποτελέσματα εφαρμογής των παραπάνω, μπορείτε να βρείτε στις σελίδες σφαλμάτων &lt;a href="/box/"&gt;403&lt;/a&gt; και &lt;a href="/ffhfhgdfg/"&gt;404&lt;/a&gt; του ιστοχώρου αυτού.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για πιο προχωρημένους ελέγχους στο σφάλμα 404, δείτε το άρθρο του A list apart με τίτλο “&lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/perfect404/"&gt;The Perfect 404&lt;/a&gt;“.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Markdown σε ιστοσελίδες</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2005/08/09/markdown/" rel="alternate"></link><published>2005-08-09T00:00:00+03:00</published><updated>2005-08-09T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2005-08-09:/weblog/2005/08/09/markdown/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Groovy baby!" src="/weblog/box/groovy-baby.jpg" title="Groovy baby!"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Με το &lt;a href="/weblog/2005/08/07/wiki-markup/#comment-325" title="σχόλιο του Άγγελου Ορφανάκου"&gt;διαφωτιστικό σχόλιο του Άγγελου Ορφανάκου&lt;/a&gt;, έμαθα ότι το &lt;a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/" title="Ιστοσελίδα του Markdown"&gt;Markdown syntax&lt;/a&gt; του John Gruber έχει γίνει ported σε PHP, εν ονόματι (τι άλλο) &lt;a href="http://www.michelf.com/projects/php-markdown/" title="Ιστοσελίδα του PHP markdown"&gt;PHP Markdown&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ρίγη συγκίνσης διαπέρασαν το κορμί μου.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τουλάχιστον συγκλονιστικό.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το &lt;em&gt;φανταστικό&lt;/em&gt; χαρακτηριστικό του Markdown σε σχέση με άλλα συντακτικά text-2-html είναι ότι είναι φτιαγμένο έτσι …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Groovy baby!" src="/weblog/box/groovy-baby.jpg" title="Groovy baby!"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Με το &lt;a href="/weblog/2005/08/07/wiki-markup/#comment-325" title="σχόλιο του Άγγελου Ορφανάκου"&gt;διαφωτιστικό σχόλιο του Άγγελου Ορφανάκου&lt;/a&gt;, έμαθα ότι το &lt;a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/" title="Ιστοσελίδα του Markdown"&gt;Markdown syntax&lt;/a&gt; του John Gruber έχει γίνει ported σε PHP, εν ονόματι (τι άλλο) &lt;a href="http://www.michelf.com/projects/php-markdown/" title="Ιστοσελίδα του PHP markdown"&gt;PHP Markdown&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ρίγη συγκίνσης διαπέρασαν το κορμί μου.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Τουλάχιστον συγκλονιστικό.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το &lt;em&gt;φανταστικό&lt;/em&gt; χαρακτηριστικό του Markdown σε σχέση με άλλα συντακτικά text-2-html είναι ότι είναι φτιαγμένο έτσι ώστε να είναι όσο το δυνατόν πιο αναγνώσιμο και κατανοητό από μόνο του. Αυτό σημαίνει ότι το κείμενο είναι τόσο καθαρό, ώστε να μπορεί να δημοσιευτεί &lt;em&gt;όπως είναι&lt;/em&gt;, χωρίς να φαίνονται χαρακτήρες ελέγχου ή εντολές φορμαρίσματος. Για το σκοπό αυτό, οι δημιουργοί του εμπνεύστηκαν από τη σύνταξη των email αντί των ιστοσελίδων (εξού και το markdown αντί markup).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για να μην κάθομαι να γράφω όλα τα εντυπωσιακά χαρακτηριστικά, σας παραπέμπω &lt;a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/basics" title="Βασικά χαρακτηριστικά του markdown"&gt;στη σελίδα του markdown&lt;/a&gt;. Για να το θέσω όσο πιο απλά γίνεται, ο μόνος λόγος που &lt;a href="/weblog/2005/08/07/wiki-markup/" title="Καταχώρηση για το Text_Wiki σε ιστοσελίδες\&amp;quot;"&gt;επέλεξα το κουτσουρεμένο Text_Wiki&lt;/a&gt; ήταν ότι το Markdown ήταν γραμμένο σε Perl και έπαψα προ πολλού να γράφω perl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Εκτός όλων αυτών, ο &lt;a href="http://www.aaronsw.com/" title="Ιστοσελίδα του Aaron Scwartz"&gt;Aaron Swartz&lt;/a&gt; έφτιαξε το πολύ χρήσιμο &lt;a href="http://www.aaronsw.com/2002/html2text/" title="Μετατροπή html σε (markdown) κείμενο"&gt;html2text&lt;/a&gt; με το οποίο μπορεί κανείς να μετατρέψει HTML σελίδες σε markdown format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Όσο για την υλοποίηση, δεν υπάρχει και πολλά να πω: Απλά κάνεις &lt;code&gt;include_once "markdown.php";&lt;/code&gt; και τελείωσες: &lt;code&gt;echo Markdown($wikitext);&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για του λόγου το αληθές, δείτε τον &lt;a href="/box/code/post.markdown.text" title="Markdown κώδικας καταχώρησης"&gt;markdown κώδικα αυτής της καταχώρησης&lt;/a&gt; και της &lt;a href="/box/code/index.markdown.text" title="Markdown κώδικας αρχικής σελίδας ιστοχώρου"&gt;αρχικής σελίδας του ιστοχώρου μου&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry><entry><title>Λογότυπο και desktop backgrounds</title><link href="https://dimitris.glezos.com/weblog/2005/08/08/logo-images/" rel="alternate"></link><published>2005-08-08T00:00:00+03:00</published><updated>2005-08-08T00:00:00+03:00</updated><author><name>Dimitris Glezos</name></author><id>tag:dimitris.glezos.com,2005-08-08:/weblog/2005/08/08/logo-images/</id><content type="html">&lt;p&gt;Για όσους ενδιαφέρθηκαν για το λογότυπο του ιστοχώρου και το 16×16 εικονίδιο τους έπεφτε μικρό (παράλογο!), έκανα export &lt;a href="/website/#logo-images"&gt;το λογότυπο και σε μεγαλύτερες αναλύσεις&lt;/a&gt;. Παίζοντας με το Inkscape βγήκαν και μερικά ομορφούλια &lt;a href="/website/#desktop-backgrounds"&gt;desktop backgrounds&lt;/a&gt;. Enjoy!&lt;/p&gt;</content><category term="random"></category><category term="Website"></category></entry></feed>